%@Auteur:Véronique Glaçon\par
\begin{myenumerate}
  \item Rappelle les trois égalités remarquables.
    \begin{center}
      \psshadowbox{
        \begin{minipage}{\linewidth-10\fboxsep}
          \begin{description}
          \item[Type \no1] $a^2+2ab+b^2=$\dotfill
          \item[Type \no2] $a^2-2ab+b^2=$\dotfill
          \item[Type \no3] $a^2-b^2=$\dotfill
          \end{description}
        \end{minipage}
}
    \end{center}
  \vspace{0.4cm}  
  \item Factorise chacune des expressions suivantes à l'aide d'une égalité remarquable.
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\vspace{0.2cm}  
\begin{center}
  \begin{tabular}{r|c|c|c|c}
\cline{2-4}
&Type \no&$a$&$b$&{\bf Factorisation}\\
\cline{2-4}
$x^2+4x+4$&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to7.5cm{\dotfill}\\
\cline{2-4}
$x^2-25$&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to7.5cm{\dotfill}\\
\cline{2-4}
$x^2-6x+9$&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to7.5cm{\dotfill}\\
\cline{2-4}
$4x^2-64$&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to7.5cm{\dotfill}\\
\cline{2-4}
$9x^2+24x+16$&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to7.5cm{\dotfill}\\
\cline{2-4}
$x^2-2x+1$&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to 1.5cm{\dotfill}&\hbox to7.5cm{\dotfill}\\
\cline{2-4}
  \end{tabular}
\end{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\end{myenumerate}